新疆維族人不過春節會被關 世維會控中國文化殖民

世界維吾爾代表大會指出，中國利用「過春節」來審查維吾爾幹部是否牴觸中國文化思想。（中央社製圖）

世界維吾爾代表大會指出，中國利用「過春節」來甄別維吾爾幹部是否牴觸中國文化思想，並強迫維吾爾人家貼春聯、掛紅燈籠，不過春節者會遭關押「集中營」，接受政治洗腦。

中國國家主席習近平去年9月在第三次中央新疆工作座談會中指示「深入開展文化潤疆工程」，強調「努力建設新時代中國特色社會主義新疆」。

世界維吾爾代表大會發言人迪里夏提（Dilxat Raxit）指出，為了推行「文化潤疆」，中國今年利用「過春節」來甄別維吾爾幹部是否牴觸中國文化思想，並強迫維吾爾人家貼春聯、掛紅燈籠，由維穩工作隊進行聯合檢查。他說，維吾爾民族歷史文化名城喀什「已經沾染濃濃中國味」。

他告訴中央社記者：「不過春節者將被指控成牴觸中國文化的極端分子，關進集中營接受政治洗腦。」

迪里夏提表示，所謂文化潤疆，其目的非常明確，就是加速在當地推行漢化，強迫維吾爾人徹底接納漢文化，放棄自己原有的生活傳統和自身文化，「這是典型的文化滅絕、政治迫害」。

他指出，中國採取強制手段企圖讓維吾爾人將春節接納成為自己的傳統節日，以達到同化的政治目的。迪里夏提強調：「利用行政、司法等強制手段，強迫維吾爾人過中國人的節日，這是公開地在當地進行文化殖民。」

左膠唔會提
成日講白人文化侵略
依啲又叫做咩

歐美豬只會攞特權搵著數 真係維權有邊次有見佢地會撐同出聲

推